5D4 影相拍片雙修夠唔夠做？

小弟做開影相+拍片既freelance
想一部機搞掂兩邊
雖然比好多朋友屌過呢個世界冇咁完美既機
但係想知5D4大家覺得掂唔掂
多數都係拍/影event 拍下youtube mv仔咁

電子垃圾，自己諗
5Dsr唔考慮下？

等緊a7s3

5dsr冇4k
low light都好似冇5d4咁好

呢部仲垃圾喎大佬...
佢個50MP 啲iso performance 真係冇眼睇

呢啲情況梗係買Sony A7III 啦...

買sony A7iii唔好咩?

咁先顯得5D4正常

5D4 其實又唔係咁差嘅我覺得
起碼好過6DII 90幾條街

不過買得Canon都預咗唔會有正常camera body用架啦....
要正常功能嘅FF camera body基本上只可以買Sony 或者Nikon..

一部機雙修唔夠
拍event video的話，單反無得長roll已經可以收皮
再加上收音極差
岀多部sony z90
5d4 影相同video 花絮
Sony z90長roll同handle仲有收音
又或者買Sony VG900
E mount FF拍片機
過來人分享下

唔好咁急買A7iii
A7系好多時會過熱
影event 呢啲場合要衡量下個過熱風險
同埋電嘅續航力
A7iii仲未有user review 同實用測試
樓主可以根據A7系列嘅往績自己評估下

論平衡到影相&拍片肯定係5D4好過5DSR啦
5DSR而且日光日白影相都還好 夜晚收曬皮
Canon係廢但5D4算係咁

5DSR本來個build都唔係預你拍片
影commercial就話啫

Sony 拍片機
a73>9>r3>s2/s>r2>2>1>r

A7拍片分分鐘耐用過5d4 啦
5d4 過熱之前已經拍爆咭

panasonic 拍片好似無時間限制 (唔夠電咭無位除外)，而且係拍4K比較平價既選擇之一
睇你接唔接受到呢個牌子

拍片用5DSR?條友真係唔識架喎

得罪講句.
A7R2 同A7R3 試過連續拍片2個鐘都無過熱

GH系列拍片真係ok
影相就...都係用返iphone啦...

户外event？
長roll 2個鐘？定每29分鐘要停一停機？

留意返我無主張用5D4主力拍片
叫樓主岀多部Z90

影相好差咩?

yup, 夏天係沙灘

R2 長roll 2個鐘，因為可以中openmemories tweak破解限制
R3 29分鐘之後自己停(無得裝破解), 一停就馬上再錄

都幾差...
或者咁講..影相唔會買GH5/GH5s

每29分停一鑊

影相如果係mak4夠造

出樣影event 個啲一定要大機,用sony啲老細唔like

如果拍片你唔駛點用log/慢動作都ok

其實都未算話好差，雖然我依家影相用d750，但都仲有部GX7做我旅行機
再唔係或者雙修拍片Panasonic 影相Olympus，鏡頭又可以通用

我咩都用GH5, 又冇咩問題。正正常常
但其實拍片人多數買FS5/7多D

你會FS7影相 定係文盲

咁係無問題嘅，係影到相嘅。。
不過。。。hmm

fs5 同7 依家先少人買。。
同除非你要拍raw 或者好需要內置nd
依家最多人講嘅"拍野" 其實咪又係youtube 或者 婚攝佬。 一來m無咁多budget, 2來唔方便攜帶
10 bit 4:2:2 對果班人黎講晒9氣，仲晒晒sd 卡位

得返用開fs series 嘅人會買

fs5,fs7 係咁好賣
Sony 走唔洗個mini hdmi 2.0 output 明明native support 10bit 4:2:2 都特登加filter 閹到max 8 bit 4:2:0 啦屌

冇助手嘅話其實用FS7真係玩自己,細crew用根本唔著數,除非想玩high speed如果唔係我通常都係用A7SII or 5D3算數

agger

會用log啊 但係未試過clog 唔知表現點

我唔係落腳架長roll果啲
多數都係做steadicam
上智雲stabilizer周圍行果啲

A7SIIor GH5啦

Nikon 拍片其實唔係好掂，我用左nikon7年
拍片好耐以前已經係話用Sony專業機+Canon鏡
Sony相機目前有相位對焦既機拍片對焦最快，即係A7rii,A6500，佢哋既對焦速度算係可用
A7s系列主打係低光，對焦太慢同成日拉風琴，你想認真拍野睇怕都要手動對焦
所以我會推薦你買A7rii/A7riii，不過留意佢哋會有拍片時間限制，因為始終佢哋唔係專業錄影機

我個人感覺上slog好過Clog

仲要Clog要比錢買

fs7 係10 bit 422
係FS5 4K 先得8bit 420

Sony係咁，好撚仆街

8bit420咁我不如用返相機好過啦

所以話而家FS系列真係傻鳩/成手accessories 先會買

你第一日識Sony?

買black magic ursa mini 唔好

冇錯

Proress 422情意結

用fcp 就用prores 快好多嘅
Pr 既話。。prores 不了

但FS5 1080又有10bit 422喎, 擺明玩9你

應該係唔夠快處理4K嘅10bit 422